<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>やぎやぎやー</title>
    <link>http://example.org/</link>
    <description>Recent content on やぎやぎやー</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2023 23:49:35 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Atomic Heartネタバレちょい有り感想</title>
      <link>http://example.org/blog/20230221/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 23:49:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/20230221/</guid>
      <description>昨日に発売されたFPS、Atomic Heartをクリアしました。感想を書いていきます。
あ、その前に公式PV置いときます。(URL貼るテスト)
ネタバレは書きたくなかったのですが、どうしても少し入ってしいました。核心は付いてないですが以下ネタバレ注意でお願いします。
世界観最高！！！ 結論から言うと、世界観やグラフィックについては想像したものの直球ど真ん中でした。なので、話題になっていたPVやアートワークに少しでも惹かれたなら裏切られることは無いだろう思います。ヘンテコでサイコなロボットがたくさんいます。ゲーム内にロボットたちの解説が見られる所があって、クオリティの高いSCPの記事読んでる感覚に似ていました。良い。
ゲーム性はシューターを求めているなら微妙、アドベンチャーとかRPGとか好きなら良い 実際にプレイする前は銃でロボットたちをバンバン壊して回るゲームだと思っていました。PV後半みたいな感じで。でも実際には銃撃戦のパートと謎解きパート（鍵探し、道探し、パズル）で半分半分くらいな感じでした。個人的な嗜好として謎解きはそこまで好きでは無く、詰まった時はフラストレーションが溜まってしまいました。また、銃撃戦も銃の弾数がかなり制限されていて発砲を我慢しながら戦うことになります。基本は近接武器メイン。これがうーーんという感じです。
オープンワールドチックな広いフィールドや本筋とは関係の無い小さいダンジョンが複数用意されていたのは、嬉しい方向での想定外でした。広いフィールドを車で走ったり、探索して素材や設計図を集めたり、人からいろんな話を聞くのは楽しかったです。まあこのゲームでフィールドに配置されている人というのは喋る死体ですが。
ストーリーはかなり面白い、序盤と最後以外は 本作は「主人公を含め登場人物が権力側のディストピアもの」です。客観的に見ると全員悪者です。そして、主人公がヤバイ社会の謎を暴くにつれて、関係者が不幸な目にあいます。なぜなら悪い奴なので。分かりやすく勧善懲悪で面白いです。新しいこと知った時は演出も映画っぽくてかなーり良い感じだし、尻上がりに面白くなっていきます。ただし序盤、主人公は本当に何も知らないまま、言われたことをやっている感じなのでプレイヤーも何をやらされてるんだ？となります。その辺はつまらないです。あと最後、これはネタバレなのですが次に繋がりそうな感じでエンディングを迎えます。DLC、あるいは次作に繋げたい感丸出しです。これはうーんポイント高めです。
総合的な評価としては、「ゲームパスで遊べるんだから早くやれ！損はしない！」となります。主にゲーム部分で微妙な要素はここに書いていない部分でもたくさんありましたが、とにかく他では味わえない世界が魅力的です。この社会情勢下でソ連を舞台にしたゲームが発売されたという事実に感謝してもしきれない気持ちでいっぱいです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フェブラリーS</title>
      <link>http://example.org/blog/20230219/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 20:57:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/20230219/</guid>
      <description>今日はフェブラリーステークスという競馬のG1レース（一番すごいクラスのレース）がありました。
僕が買った馬券は単勝レモンポップ、複勝メイショウハリオ、テイエムサウスダンでした。
ダートで、正直知らない馬ばかりだったので知ってるのを名前で買いました。レッドルゼルについては長いと思ったので買っていませんでしたが。
僕は1レース300円しか買わないルールで競馬をやっているので、300円買って、480円帰ってきました。
回収率にすると160%となって、なんか凄腕の馬券師に見えますね。まあ実際は小学生のおやつ代にも満たないのですが…ｗ。
今年最初のG1は勝てたということで、このまま続けられるといいなという感じです。
これが最初のブログ記事となりました。三日坊主にならないと良いなあと思います。
明後日は楽しみにしているゲームのAtomic Heartの発売なので感想とか書きたいです。明日更新するかは謎です。
ってかデフォルトの数字フォントやば…直したみ強し</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
